匯控U盤33元 驚震全港

競價尾段驟變 基金狂沽待補
滙控急瀉至33元 恐礙供股計劃 「大笨象」滙控（005）一頹不起，在昨天恐慌拋售下，股價急瀉二成四，除震驚市場及滙控小股東外，亦創下該股四會合併以來的最大單日跌幅，其中在收市競價時段的十分鐘內，股價大挫百分之十二點五，最終以三十三元全日最低位收市，創十四年來新低；而收市價與供股價折讓率已大幅收窄至僅一成五。有基金認為，大戶及基金正先行沽貨，並壓低供股權價值，藉此以低價回補空倉，預料滙控在本周四除權日前，股價仍將受壓，這或阻礙供股計劃。

一位美資基金經理指出，對沖基金「質低」正股回補空倉的做法並非罕見，而以目前形勢看，滙控除權前跌穿二十八元供股價也並非不可能，這可能阻礙供股計劃。

一周市值失二千九百億
自滙控上周一宣布供股以來，股價已大跌四成二，市值大幅蒸發二千九百億元，相當於供股集資額一千三百八十億元逾一倍；不過，滙控在倫敦早段股價企穩，較本港收市價回升百分之七。

滙控昨天以四十一元低開，但其後股價拾級而下，最低見三十七元五角，大跌一成四；踏入收市競價時段的十分鐘，最初九分鐘買賣仍徘徊在三十七元五角，但收市前數秒，突然有四百萬股止蝕沽盤把滙控推低至三十三元收市，單是競價時段成交額便近四億元。據知，有基金看準滙控在倫敦股價曾急跌一成，便在收市競價時段沽出一千一百九十萬股滙控，成功把該股「質低」至三十三元收市。

東驥基金管理公司董事總經理龐寶林認為，很多對沖基金藉供股這個大好時機，利用沽空去買得更多滙控股份，甚至「買埋別人那份」；但很難說這是基金有心「質低」，還是基金趁機獲利的行為。他解釋，即使是一般基金也有建議客戶先沽出滙控，而且港股不斷尋底，愈往後「領袖股」便愈成為基金沽貨對象。

港交所罕有發聲明
在本港沒有限制沽空金融股的情況下，他估計，滙控短期仍有下跌空間，幅度多大則難以估計；而外資要「質低」滙控也並非沒可能，股價實際上也愈來愈貼近二十八元的供股價。但他個人相信不會低過此價格，否則基金手持的部分認購權便無法行使。

對於港交所（388）計劃要到六月才在收市競價交易時段，引入下午四時按盤價百分之二的價格管制措施，龐寶林認為，即使當局提早啟動有關機制，對滙控昨天在競價時段急跌的緩和作用不大，分別可能只在於「每天跌少些，但跌多幾天」而已。

港交所昨天罕有地在收市後發表聲明，表示注意到滙控的股價繼昨天持續交易時段大幅滑落後，在競價繼續下挫；此外，將繼續密切監察市場活動，若發現任何違規行為，即向證監會報告。證監會表示，正進行有關的查詢及搜集資料。而香港證券及期貨業職工會強烈要求立即停止收市競價，因為懷疑有人利用滙控供股事件興風作浪。

代表金融界的立法會議員詹培忠表示，目前的收市競價系統並不合理，對投資者不利。很多港人都持有滙控的股票，希望港府能在特別時期採取特別手法，實施如暫停目前的收市競價系統，限制沽空股票等短期措施，並密切關注市場動態，以穩定金融市場。

泓福資產管理執行董事兼研究部主管鄧聲興指出，早前滙控累積大量沽空盤，相信有對沖基金透過「質低」正股，變相壓低供股權價值，再以低價購入供股權回補空倉。他表示，估計滙控除權前，將繼續出現類似的套戥活動，除權前滙控股價最終或十分接近二十八元的供股價。

包銷商下周五前可終止協議
隨着滙控股價持續尋底，三十三元的收市價距離二十八元的供股價僅差五元，而滙控正股價愈跌愈多，附帶的供股權價值亦愈來愈低；若以昨天收市價三十三元計算，滙控除權後理論價為三十一元五角，因此供股權價格僅為三元五角；若投資者供股意欲大減，將令整個供股過程蒙上陰霾。

市場分析指出，若要落實供股計劃，須先通過下周四舉行的股東大會；但若股價跌穿二十八元的供股價，或影響股東通過有關計劃。根據包銷協議，在包括出現重大不利變動及不可抗力事件發生下，高盛及摩通等包銷商可在下周五前終止包銷協議，但其後則不能終止

信報

U盤不嬲大戶做市用

經典

2009年03月10日

This time is different - 700

今次到700 $33

應該世界末日或者第三次世界大戰

5仔幾時有得再33供股

幾時到騰訊33蚊

科網爆破多次